失敗主義就聽得多，咁有冇成功或勝利主義？

不停洗鳩你地腦，話我地贏緊20比0呀
或者話咩都唔洗做等美國做野就贏架啦
或者話比d時間習近平，等習近平捉完棋就會比民主你地架啦
或者選舉果時話訓係度都贏

其實個效果同失敗主義差唔多咁鳩屎渣啵
因為不停洗腦令到你地覺得離勝利不遠
等你地快d收工或放軟手腳

習得無助 Learned helplessness
心理學理論

打飛機就打飛機啦，乜撚嘢勝利主義呀

有
中國或成最大贏家

勝痢球迷
已經因為嗌左句利物浦萬歲比人拉左

失敗主義相反咪盲目樂觀

房屋台大把
樓市gogogo